一些人對這些增長是否如此顯著存在爭議，而且考慮到計算的複雜性，我們要到明年晚些時候才能真正知道工資狀況到底如何。 如果經濟表現這麼好，為什麼感覺像是一場災難? 扎卡里·卡拉貝爾2021年12月21日|時間 
 所有的計算都在機器內部進行，在人眼看來，它就像一長串0和1。 計算機離自動數學推理還有多遠? Stephen Ornes 2020年8月27日|量子雜誌 
 克瑞西達不太適合那種精於算計的簡報和反簡報的存在。 誰想成為皇室公主? 不是克雷西達博納…… Tom Sykes | 2014年5月5日 
 根據40年的稅收損失計算，批評者估計這一數字高達40億美元。 運動員用納稅人的錢買果汁嗎? Stuart Stevens | 2014年5月2日|DAILY BEAST 
 計算性別差異是複雜的，但政治因素很簡單。 什麼同工同酬日? 麥康奈爾抨擊工資公平法案，2014年4月9日，埃莉諾·克利夫特 
 他們試圖把她微妙的回應說成是政治算計的想法就更愚蠢了。 溫迪·戴維斯如何成為美國在墮胎問題上的良心|凱莉·戈夫| 2014年2月18日|每日野獸 
 他每走一步——每走一步——都要計算一下勝算。 曼德拉:最後的好人|馬克·格維瑟| 2013年12月5日|每日野獸 
 這些恭維話更多的是一種巧妙，似乎包含著一種算計的意圖，要說出令人愉快的美好的話。 兒童之路|詹姆斯·薩利 
 他站在那裡，臉上帶著算計的神情，幾乎像是在核對報告的真實性。 戴兜帽的偵探，第三卷第二冊，1942年1月|各種 
 但當理查德的精於算計的頭腦開始考慮未來時，他發現這引起了他的一些擔憂。 懷爾丁夫人拉斐爾·薩巴蒂尼 
 他平時冷靜、精於算計、穩重、活躍，現在似乎完全控制不住自己了。 地獄|詹姆斯c威爾士 
 將這些值代入我們的一般方程並計算結果，我們得到常數的值為18.1E6。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨